國際科學家不排除武漢實驗室事故可能性

趙立堅壓不住 國際科學家不排除武漢實驗室事故可能性

週二，媒體就國際一批科學家發表公開信呼籲獨立調查新冠病毒來源提問時，外交部發言人趙立堅被指氣急敗壞，語調橫蠻強硬，怒指發表公開信的一批國際科學家為「所謂的科學家」，發表的是「所謂的公開信」，「別有用心」

Con'
國際科學家的公開信還明白無誤地表示，必須調查研究所有可能的情況，包括實驗室工作人員「採樣時對採樣地點造成的感染」；「在運輸動物和收集樣品時造成的感染」；「實驗室事故引發的感染」；「處置實驗室廢物或動物逃逸引發的感染。」

公開信還說，我們希望引起注意的是，調查團中一半的科學家是中國公民，可能局限了科學的獨立性；另一方面，專家團的調查都是依據中國當局選擇提供的信息，而且調查團要報告什麼必須得到雙方同意。

這批科學家呼籲國際社會組成一個真正的跨學科的包括熟悉中文和中國文化成員的獨立調查團，他們應該接觸所有地點，所有資料，採樣，以及相關人員。包括武漢市場工作人員和武漢實驗室工作人員的工作記錄，早期住院患者的信息，血樣以及市場提取的樣品，以及實驗室的研究資料。科學家們還希望能夠同首批患者和疑似患者及他們的家人進行私下交流。

世衛專家團何時拿出武漢病毒溯源最終報告也不清楚，這一報告還需中方認可。在武漢新聞會上，專家團曾宣佈將很快公佈一份調查簡報，完整的報告隨後幾周再公佈，根據來自世衛的消息，可能不會再有溯源調查簡報了，一些專家團成員寧願等著公佈最終報告，但時間難以確定。

堅囝認衰先驚, 呢D睇到沒晒感覺